大家點睇開放式廚房

有開放式廚房 空間感大好多
但限制就係無得用明火 同埋有油煙會成屋都係（幾勁抽油煙機都係咁話）
而事實上好多屋苑既廚房都係另外突出黎一間房
好難做到開放式
令人唔知點好

俾人問廚房幾大唔識答

如果唔太煮嘢嘅話ok，當個廚房係裝飾，但係如果煮嘢就唔好啦，啲油煙大到

好睇唔好打

單位細衍生出黎既副產品

直接答屋企幾大

不過開放式係香港細屋嚟講太重油煙味
人地外國屋大就覺得無咩問題

大把人將舊樓個梗牆拆左

咪好似杜生日日屌個電磁爐囉
冇明火我係屋企都唔想煮野食

改左例 可以用到明火啦

係咪無得煎牛排

唔煮中餐就好玩，煮中餐特別多酒煙

大把人開放式廚房都唔係用明火

見唔小人偷雞

垃圾單位同黑廁一樣

煮西餐都係一撚樣，煎扒、焗野，炸魚
除非食開草

物料合規都用得明火

住一年半年殘晒點頂

材料擺去邊好

鐘意係屋企食中餐， 所以開放式廚房不了。

有d新樓明明有本錢間梗牆都要間開放廚

廚房要有窗

有小朋友就唔buy啦 梗廚重要性>非黑廁

開放式廚房連飯廳都仲得
通埋客廳會好大鑊

其實連唔連都一樣
唔連一樣有時會係廳打邊爐 一樣都係咁臭
開放式有開放式好處
特別係一人或情侶又唔諗住生小朋友既家庭
一旦屋企有主婦就玩撚完
不過係香港先咁on9
根本無大單位

痴線！電飯煲都唔知擺邊

本身有廚房，但拆左對門半邊牆，呢啲係咪叫半開放式廚房

開放廚=冇廚房得廚櫃
唔單止唔可以正常煮食
連洗個菜切個西瓜都驚整污糟個廳既地板
屋仲要細既話 難受指數x100
自住幾曳都揀梗廚

利申 住過一間屋係開放廚則 已搬

有同感
住過開廚黑廁就知買果陣一定要買梗廚明廁

最好唔好

嚴格講唔係好啱例
個detector 唔應該裝假天花底

咩係黑廁

根本就係劏房引申出黎既副產品
再發展落去 遲d廁所會得返馬桶同花灑

無窗

西餐想煎塊牛扒都唔得啦

根本就裝飾品黎

開放式廚房喺細單位通風唔好，會影響健康

就係無窗啦
不過得部分新樓係咁
以前啲樓廁所又點會無窗
呢啲住幾年好啦

屌完個電磁爐之後拎個GAS爐出嚟

但依家600萬都買唔到梗廚明廁新樓
舊樓又要買到好舊下
一係就要遠離市區

油煙係最麻煩，完

依啲適合一個人唔會煮飯，日韓好多細單位都係咁設計

好多十幾年樓都係廁所無窗
唔知啲通風系統係咪全幢連住
係既話都幾核突
淨係知紅磡站上蓋係

寧願黑廁都唔要開放式廚房 除非你日日整沙律或者買外賣食 炒個意粉油煙都嚇死人
以前喺美國住過host family過千呎客廳有好多窗就可以玩Open kitchen 香港納米單位玩open kitchen收皮都得

租就算啦
買黎長住 無咁快換樓，就不了
一定係梗廚明廁
唔夠錢買新樓就最多買半新樓

開放式廚房最慘係用電池爐煮咩都唔好食
除左煲湯，烚下野食，蒸下野食
想炒個菜都出撚哂水

依家新樓好難明廚明廁。如果一手樓同二手樓價唔爭得太遠始終一手吸引啲。唔夠錢買新樓起碼有二按。兩舊屎寧願要黑廁

有D新樓廁所排氣出露台 認真難頂.

最慘係夏天煮野食屋企會成陣味
買一房同開放式單位都預左唔會煮野食就算
如果買間兩房係2-4人住 預左會煮飯
咁都開放式 真係不了

係咪講緊四叔個加一盤

唔係，無睇呢個盤
只係自己住過開廚黑廁既感想

租定買？ 買真係乜咁睇唔開

租架
所以已買左半新樓梗廚明廁就咁解
新樓如果買梗廚加明廁貴到hihi

風水唔好

開放式廚房同家人朋友溝通得好d, 而且拆牆多出黎既位 上面可以做吊櫃 下面可以做枱 再extend 做飯枱&bar 枱 d 位見洗好多

岩唔多煮飯既人

好似幾好wo 都係想拎個空間感但又唔想太多油煙
有得明火煮都好緊要

啟一 1房
露台兩邊都有冷氣機
仲要對正人地廁所窗
出露台就會聞到隔離屋痾屎

明明好多外國樓都係開放式廚房
冇唔見佢哋有問題
係得支那人同上一代香港人先會話煮嘢油煙大要實廚房

外國果啲開放廚房大過香港成間屋（開放式）
點比？

你要知道外國既屋好多都大過香港好多，同埋佢地整野食好少去到好似我地咁又炒又炸又爆，油煙相對都少 d。

外國淨係廚房個 area 都至少二百尺，中間加多個 island 都仲得。

其實有無抽油煙機真係夠勁

屋大=有style

屋細=冇廚房、食油煙

唔大唔細=視覺上增強空間感，但都係食油煙

勁唔勁要睇佢功卒， W 數大效果會好得多，而抽油煙方面下吸式最直接但價錢較貴，則吸式較頂吸式更接近油煙，頂吸式如果 W 數唔夠強抽油煙時就好易擴散。

外國house個種就好
香港細單位個d垃撚圾

中間加個island好正

開放式廚房只適合切下生果，攪下沙津，沖杯咖啡

五百尺以下樓底矮真係咪制。

蚊型樓𠴱隻開放式廚房頂盡都可以烹個麵。

開放式廚房冇得用明火
用電子爐頭
用電子爐頭煮野食，開抽氣扇係冇油煙味
係明火爐d油煙味先勁
但無用過開放式冇用過電子爐講黎就曬氣
點講都唔會明，一定話邊有可能冇油煙味

點解今時今日仲講緊開放式廚房唔用得明火
消防處其實都解釋過

長沙灣+1 都係
開放式廚房用明火

我廚房係電磁爐，油煙冇咁大同近爐頭溫度都冇明火咁高，基本上開埋抽油煙個廳可以話係冇影響，反而向飯廳打邊爐陣味仲勁，一定要開露台門，唔開真係成間屋都係邊爐味。

大到有個中島就叫開放式廚房
細到放唔落個廚房叫嘜春開放式...都係自欺欺人

FSD已經講得好清楚

有時睇有線 d 樓盤傳真介紹𠴱 d 蚊型納米樓既所謂開放式廚房睇見都覺得好撚可憐。

我個煙霧感應器都拆鬼左。

500尺講緊唔計房就得

美國好多都用GAS爐明火喎
講緊下面係焗爐,上面係明火

所以開放式都有分係,樓細迫住要開放式定係樓大要開放式好用D個種

開放式廚房=叫你唔洗煮野食

講完

外國啲屋好大都好多開放式

開放式廚房其實唔啱用係細單位

你邊個鄉下呀？

開放式廚房不如直頭唔要啦

唔入屋都可以check到

多餘 貪個好睇。
先唔理開放廚房比唔比用明火爐煮食。

除非你肯定一個月都唔會煮多10 次，
同埋每次煮完都係咁已抹下既話就得。
煮完唔清潔啲油煙漬同味都係會累積。

我用電磁爐唔係成日煮野食，
最多都係煮公仔麵
又長開廚房抽氣扇同抽油煙機都周圍係油煙，
搵張濕紙巾抹個爐附近啲牆同檯啲色水已經好嘔心
肉眼睇唔到咋 到你睇到想清個陣已經好麻煩

知唔知自己講緊咩

啲傻仔一陣會話電磁爐炒野唔夠火力用個千幾W電磁爐緊係唔夠力啦，嗰啲用黎打邊爐咋

用個cheap雞千幾W電磁爐緊炒唔到菜啦，留返黎打邊爐啦。你不如用個露營用火爐炒菜黎睇下

屋企有成千尺或以上就ok

但香港明顯係細先整開放 睇落大啲

果隻你以爲係開放式廚房？係根本佢個廚房大到可以再擺餐檯喺入面食飯，成個都係廚房來

係，人地係廚房入面有飯枱而唔係客飯廳
廳係有sofa地毯個到

電磁爐

買啲勁嘅抽油煙機咪得囉

油煙
熱力
洗衣機噪音
擺納納雜雜野
廚房係用黎安置好多「厭惡性」嘅家電同活動
冇左獨立空間會影響起居

絕不考慮

開放式廚房係香港咁細嘅單位真係唔得
煮個煙肉係睡房都好大油煙

其實你覆緊佢啲咩？

其實開放式廚房淨係油煙呢一點已經扣晒分 煎塊牛扒都收得皮
但好似你幅圖咁款 如果比多少少錢用玻璃當牆身間開佢 唔影響空間感之剩又隔開D油煙 咁樣WORK唔WORK ?

黑廁對我講又唔係好在意 抽氣通風得好就得

好多都係咁呀
好似呢張圖咁直接間左佢
門就唔封

不過呢個一定ON9盤黎
睇上面咁細個廳2部冷氣痴埋唔知做乜鳩

開放式廚房油煙問題係最大嘅事
氣味都還可以散
油係基本上好難散
你耐唔耐煮個麵食,開放式廚房冇問題
隔日煮飯的話，間屋真係唔使要
好快黃
冷氣機索曬啲油煙味先最大件事

有冇推介，黎緊想買抽油煙機

岩岩搬左村屋一個月
覺得幾正 有心機煮下野食
不過電磁爐真係唔夠鑊氣

油煙好勁難清潔就一定，冷氣都快啲壞

焗，蒸，烚，慢煮，煲湯
快煎少少野/上色
都ok既

仆街則....

海天晉

機械戒通風點同大自然比呀？

我屋企唔大，570建築面積，都係開放式廚房
空間感真係差好多

朋友買左 好細 得一房

好好
夏天煮飯廳開冷氣

開放式
利申老母煮野好難食